有無人近排係咁亂洗錢？

上年畢完業到黎家差唔多半年多d
儲左幾皮野就開始黎料
成日心郁郁想買野
近排又買iPad pro switch
今日又忍唔到手買gundam黎玩
下個月仲訂左splatoon2
仲未計平時買埋d小遊戲
雞毛蒜皮既錢
我知道根本玩唔哂
雖然唔係洗到1$都無
但根本每個月都儲唔到錢
唔知係番工壓力太大定點
一見到有少少想買既野就好想買
成日覺得番工咁辛苦
仲要就住就住用就搞到黎家咁
由食飯唔睇價錢到黎家咩都買一餐
成日個心同自己講要儲錢
但又唔想抑壓自己買野既情緒
求巴絲打比下意見

斬手指剪卡都要忍住儲錢既
今日開心理撚得佢既

儲錢嘅意義為左咩?
買樓? 你買到咩
買唔到又儲黎做咩
及時行樂啦

有咁既思想真係好撚廢

上面個兩個留言搞到我仲矛盾
聽邊個好

積穀防饑

聽乜春呀人地既做法又未必適合你

點解有人死慳爛慳都要買樓？
因為樓對佢地黎講好重要，可以為佢地帶來前所未有既滿足
咁你問下自己，樓對你黎講重唔重要呢？
Shopping 重要啲？食好野重要啲？旅行重要啲？

及時行樂最重要，有啲嘢你唔做會後悔一世

(錢嘅話儲二十萬左右，應急就算)

儲錢一定係為買樓架咩？
儲黎買架車，請老豆老母去旅行，老左黎醫病都得掛

少少積蓄點都要有
剩低就自己諗吓應該點用
但唔好用哂錢然後呻窮
然後賴個社會呢樣嗰樣